勁過英雄聯盟，南北韓在今屆世乓錦標賽八強賽中碰頭，即場合體，同躋4強

世界乒乓球錦標賽8強 兩韓突組聯隊齊闖準決賽

南北韓在《板門店宣言》中承諾，推動在各領域的合作交流。正在瑞典舉行的世界乒乓球錦標賽，原定女子團體賽8強由南韓對北韓爭逐4強席位，但賽前兩隊決定以「韓國」聯隊身份參賽，直接躋身4強。這是時隔27年後，南北韓再次在世界乒乓球錦標賽組隊出戰。

大韓乒乓球協會週四（3日）宣佈兩韓聯隊參賽的決定，4強對手將是烏克蘭與日本的勝方。聯隊由5名南韓選手及4名北韓選手組成，若順利奪得獎牌，所有選手都會獲獎，並在頒獎儀式上同時升起南北韓的國旗。據悉，南北韓兩隊早一日已與國際乒聯商討改為聯隊的決定，早上更在總部駐紮的酒店進行一場混合組隊友誼賽，象徵性打成3比3平手。到了正式比賽時，兩隊只舉行簡單的握手儀式，就沒有進行任何正式賽事。

今次並非南北韓乒乓球隊首度攜手聯隊，早於1991年在日本千葉舉行的世界錦標賽，兩韓便曾聯隊參戰，當時由南韓玄靜和、北韓李粉姬兩大名將擔綱的南北聯軍，更加擊敗中國勇奪女團金牌。不過，今次在比賽中途突然聯隊，而大會竟然又批准，此情況極之罕有。

北韓可唔可以幫手踢世界杯？

應該可以

世界盃隊隊都大唔撚踼，溝埋一齊打和進級

葡萄牙同阿根廷

兩個同時攞世盃

最後係地球隊攞世界盃

會唔會過份左
30年後可能到香港

都係冇份踢世界杯

聯合埋成個東亞咁就自動出線了